［認真長文一定無人理］牛市之未日啟示錄

飲到醉醉地，唔扮假膠住，打篇無人理既長文先

財富=物質+技術（資訊）
自古以來，地球上既物質無增無減，所以決定財富增長既，從來都係技術發展。
如果技術發展，社會總財富增長，所有人都或多或少有得分，果時就叫做經濟繁榮；
如果技術停止發展，財富就無法增長，咁根據資本主義既大富翁遊戲規則，財富會漸漸落係少數人手上，貧富懸殊加劇，於是就會需求不足（=產能過剩），就會有經濟危機，呢個係經濟學常識

關於過去，08經濟危機之後全球經歷左十年既經濟繁榮，好多人都歸因於美國既qe，而我認為呢班人全部都on撚9，因為究其本質，印銀紙呢個行為既無憑空創造物質，亦無生產出新既技術，根本無創造出新既財富。

Qe本身，只係大眾民主選票經紀式領袖-凱恩斯財政政治家-綏靖主義外交家既亂政（請參考我上次飲醉酒果段長文），最大既作用在於加速貧富懸殊，為下次危機埋下伏筆，舉個貼地例子，你諗下香港過唔到壓測借錢買樓既人同借到錢買樓既人呢家身家差幾遠就明點解qe加劇左貧富差距

咁過去十年經濟繁榮原因係乜呢？我認為4個字講完，就係智能電話。
智能電話唔係一件玩具，而係一個比電腦更方便既網絡接入口，網絡係一個促進資訊流通（技術擴散）既工具，所以係本質上，智能電話係增加左全球總財富。
舉個貼地例子，閣下老母煮飯好撚難食，以前只能每星期睇一次電視播煮食節目自學，呢家有方便上youtube既智能電話，佢可以係咁睇煮食片，於是煮飯好食左好多，姐係佢生產既食物added value高左，社會總財富就多左，就係咁。
股市係實體經濟既反映，過去十年，美國升得最多既係apple同google同其他網絡公司，係香港係700，就係咁解，因為佢地增加左全球財富總量，所以分到舊大餅。

關於現在，我認為實體經濟係已經玩撚完。因為智能電話對技術提升既幫助已經去到左頂點，全球智能電話銷售量開始衰退（

關於未來，經濟危機只有以增加需求或減少產能解決
首先，呢家全球既經濟可以高度簡化為美國（需求端）vs中日歐（產能端）
要增加需求，姐係要改善美國既貧富懸殊，需要社會變革，阻力極大
要減少產能，姐係要汁撚左中日歐國內既多餘工廠，呢個容易好多，睇下中日歐既出口數據就知，呢個已經發生緊

容易既事首先發生，所以中日歐首先進入熊市，中日歐三者唯一既希望都在於可以活得比另外兩者長，捱到其他國家既多餘產能消失，食到美國既需求。（中日歐熊一，美國仲牛市緊，上年1-9月已發生）
但等美國股市開始跌，中日歐股市市場發現美國可能根本無法提供足夠需求，陷入一片恐慌（中日歐熊一最大跌浪，美國熊一，上年9-12月）
過一排，美國出現熊一回調升番，中日歐因為跌左好多，開始左熊二（現在進行式）
但等美國開始熊一既下一波大跌浪，中日歐就會出現絕望既熊三（不久將來）
呢個時候，因為過剩產能消滅左好多，美國市場會幻想經濟危機完結，出現熊二（我估一年後啦）
但係美國人最後會痛苦地發現，因為qe加劇既貧富懸殊先係問題核心，經濟危機根本未完，美國熊三（我估2020前啦）

總之未來兩年，應該會係好多人既世界未日，所以有好多發達機會，最少只要你信呢家係熊市，最少賭穿前底已經有幾千點利潤，做下long put，輕輕鬆鬆。

未來人報告完畢，句號。

推樓主

回得咁快擺明無睇哂啦

岩岩睇完，美熊2如果last 多幾個月，咁咪有機會破前頂？ 行穿頂平台浪？

美帝熊一回調緊炸

閱

熊一回調到就穿前頂啵。。。。

如果你覺得呢家係牛市
咁你可能睇得太多本座既假膠post

星期一all in out

你all in put 未？

Long put 輕鬆

咁易咩

All in 熊先

多謝牛兄
來緊兩星期慢慢將 short put 變 long put

仲有下個星期玩 玩完要put

非常同意牛兄既講法 （不過牛熊市就唔識睇）
其實現行既金融制度一直都係度吸緊人血
當一個到某個點 大經濟循環就會結束 大家重新洗牌

其他巴打可以睇下呢條片

支持 !

好彩既話會有新技術掩蓋問題
好似08年既人鬼知iPhone 會拯救世界咩

第一次認真睇你d post

之前有認真睇已經賺左錢

靠IT可以增加productivity
應該會有愈黎愈多既既工序/行業會被自動化

明白 但侵應該唔會比美股下年年頭跌

可以攻擊中國轉移視線

Ok 牛得
利申沒睇

睇死侵侵同習雜總兩條仆街會靠印銀紙逃避現實